【麻省Tufts University宣佈將關閉孔子學院】

麻省唯一一個孔子學院將會在九月關閉，過去我和波士頓的藏、港、台、維吾爾族朋友一直要求Tufts終止與校內孔子學院的合約，除了寫信到校長Anthony Monaco及發起聯署，亦有在校園舉行示威遊行，以及與州議員講及有關問題，希望從不同途徑向學校管理層施壓。後來聯盟更發起週間遊行，每個星期到校園示威，最終校方在昨日向教職員發電郵，宣佈將不會與學院續約。

孔子學院是中國一個跨國、跨學府的教育計劃，由隸屬中國教育部的組織Hanban（國家漢語國際推廣領導小組辦公室）資助及統籌，在全球有超過500間分校，當中有50所設於美國的學校，包括頂尖大學The George Washington University及Columbia University。

孔子學院以宣揚中國語文及文化為名，提供洗腦教育為實，在校園教程中滲入扭曲的歷史及觀念，抹滅中國在89年天安門鎮壓、屠殺藏人、清洗維吾爾族等行為。同時他們又在校園監示學生及課程內容，經常向學校施壓把敏感資訊及惹爭議的人士剔除。

2018年，Tufts一位校園活動講者的簡介在學院總監的要求下，被刪減有關台灣的內容。後來Tufts一度因反對聲音而停止學院運作一年，當時學校為此設立的委員會曾指出Tufts自2015年開始，總共收到中國$409,810去營運該校的孔子學院。
同年美國國會通過Defense Authorization Act，阻止有設立孔子學院的大學獲得資助用於語言教學，令至少27所大學關閉孔子學院，包括麻省大學的波士頓分校。2019年參議院報告顯示中國政府在13年間提供超過一億美金，在超過100間美國學校設立及運作孔子學院，包括幼兒園及中小學。

Tufts的孔子學院將於九月合約完滿，終止運作。校方表示他們樂意循不同途徑讓學生可以有交流活動，接觸中國語文及文化。現時Tufts依然有到北京的出國交流計劃，保持與北京師範大學的密切來往。

Shout out to Students for a Free Tibet Boston Uyghur Association 波士頓香港人權組織 Hong Kong Social Action Movements in Boston Formosan Association for Public Affairs Tibetan Association of Boston
–––––––––
許穎婷 Frances Hui
⧐ Instagram:
⧐ Twitter:
Source:

新聞:

叻囡

幫孔子QQ

美國手足

good job

恐子就有你份

又咩啊

好嬲呀 美國省省長拜登做乜唔去阻止
我地平時已經俾左好多幻幻你嫁啦

等睇玻璃國國民話比人欺負

Stop anti-asian

推

應該推廣正體字